---
layout: literature_post
status: publish
permalink: /literature/:title.html
published: true
title: "ആഷാഢരാത്രിയിലെ ചന്ദ്രോത്സവങ്ങൾ"
author:
  display_name: "ബാലശങ്കർ സി"
  login: admin
  email: c.balasankar@gmail.com
  url: ''
date: '2013-07-17 01:41:52 -0400'
categories:
- Literature
tags: []
comments: []
---
ഇനിയും വരില്ലെ നീ, യിരവിന്റെയാഴത്തി-  
ലിഷ്ടം പകർത്തുമെന്നാഷാഢ പൗർണ്ണമി?  
എൻകനവിലുള്ള മിനാരങ്ങൾക്കു മേലെയായ്  
വെള്ളിവെളിച്ചം പരത്തുകയില്ലിനി?  
ഒരു ചെറുകാറ്റിനാലെന്നെത്തണുപ്പിച്ചു-  
മിടറുന്നചാറ്റലിൻ കുളിരിൽപ്പുതപ്പിച്ചും  
വേദനയെല്ലാമെടുത്തു നീക്കീടുവാൻ  
വേർപിരിയാത്തൊരെൻ കാമിനി പോൽ
ശേഷിച്ച നാളിലെൻ ചാന്ദ്രായനങ്ങളി-  
ലാമഗ്നമാകും വിഷാദരാഗങ്ങളി-  
ലെന്നിലെയെന്നെ മറക്കാൻ പഠിപ്പിച്ചു-  
വെന്നുള്ളിലുള്ളൊരു താപവും നീക്കി നീ  
ആത്മാവിലൂറുന്നൊരബ്&zwnj;ഭ്രാന്തചിന്തകൾ-  
ക്കന്ത്യം വരുത്തുവാനെത്തുകയില്ലെ നീ?  
ഇനിയെന്റെ പ്രാണന്റെ ചന്ദ്രോത്സവങ്ങളി-  
ലിക്കിളി കൂട്ടുവാൻ വന്നെത്തിടില്ലെ നീ?
ചൈത്രവും പൊയ്പോയ്, നിറഞ്ഞ വൈശാഖവും  
വസന്തം, ശരത്തു,മാ ഗ്രീഷ്മാതപങ്ങളും  
ആനന്ദമേകുന്ന ഹേമന്തസൂര്യനു-  
മാതങ്കമേകിയകന്നുപോകുന്നിതാ  
എത്രപേർ പോയാലുമിനിയുള്ള നാളുക-  
ളിലിച്ഛകൾ തൻ കടം തീർക്കുവാനായൊരീ-  
യാഷാഢരാവിന്റെയാദികാവ്യത്തിലെ-  
ന്നാരണ്യകാണ്ഡങ്ങളാടിത്തിമിർപ്പു ഞാൻ.
